特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」

特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」

美國總統特朗普促中國國家主席習近平與香港示威者對話，以人道方式解決問題。路透社

【本報訊】美國總統特朗普周日再度評論香港局勢，明確地將香港的示威浪潮與中美貿易掛鈎，並警告中國一旦香港出現1989年「天安門式」鎮壓，將損害貿易談判，表明「如果他們行使暴力，我的意思是另一次天安門事件，我認為很難跟他們談判貿易協議」。

記者：黃若明

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

中國國家主席習近平

特朗普在新澤西州主動對記者提起香港問題，表明一旦當局以鎮壓解決香港問題，他也無法力挽狂瀾，「如果（中國）武力鎮壓，我認為我們很難達成協議。我的意思是，如果這是另一次天安門事件，如果他們行使暴力，我認為很難跟他們談判貿易協議。而你知道的，我雖然是總統，但這件事我有點愛莫能助，因為我認為到時會有極大的政治氣氛，不讓你做一些事」。北京1989年出動坦克血腥鎮壓天安門學生，如果香港重演天安門一幕，特朗普表明不會與中方舉行貿易談判。

特朗普再次表明希望香港問題能以人道方式解決，促請中國國家主席習近平與示威者對話，他本人曾跟一些很好、很強力的代表見面：「我希望見到香港（問題）以非常人道的方式解決，我希望習主席可以做到，他當然有這個能力。根據我個人認知，我可以告訴你這一點，如果他想這樣做，他當然有能力。我希望見到事情以人道方式解決，我想這會對我們正在討論的貿易協議有幫助。」他已經安排近期與習近平通電話討論事件。

彭斯：北京須尊重中英聯合聲明

另外，美國副總統彭斯稱，北京須尊重《中英聯合聲明》，美國才會與中國進行貿易談判，特朗普政府會繼續促請北京和平地與香港示威者化解分歧。

中國外交部發言人耿爽昨日回應指香港事務屬中國內政，並指特朗普曾表示「香港是中國的一部份，他們必須自己解決，不需要建議」，希望美方能說到做到。中國《環球時報》上周社評罕有提及天安門事件，文中提及：「香港的事情成為不了1989年北京政治風波的翻版……華盛頓休要拿30年前的情況恐嚇中國。中國比那時強大且成熟得多，駕馭複雜事態的能力也早已不可同日而語。」

近日香港警方鎮壓示威越趨暴力，北京又調動大批武警到深圳灣體育場內連日演習驅散示威者，令特朗普的態度上周出現重大變化，由僅呼籲各方冷靜，變成將香港問題跟中美貿易談判掛鈎。

另外，壹傳媒集團創辦人黎智英前日接受美國霍士新聞（Fox News）新聞頻道節目《Sunday Morning Futures with Maria Bartiromo》訪問，讚揚特朗普將反送中示威與中美貿易戰掛鈎。

黎智英指，因為現時香港示威人士爭取的自由、民主，正是美國及香港一直堅持的核心價值，大家都正參與「同一場自由之戰」，因此美國應該幫助香港抗爭。

主持人其後問到，前天滂沱大雨，為何香港人仍無懼風雨參加集會時，黎智英指出，因為港人仍然未爭取到真普選，一日未實現真普選，香港的自由就會慢慢被中共蠶食；而且港人亦明白，如果《逃犯條例》修訂案獲通過，香港便會完蛋，金融體系亦會崩潰。

相關新聞：「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家

上一則
上一則
源自30年前波羅的海三國爭獨立

下一則
下一則
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家

源自30年前波羅的海三國爭獨立
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家
李柱銘斥政法委安插14宗罪
官媒誣衊示威者毆打上海遊客
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
警禁三成遊行 港步向獨裁
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
樹仁帶頭表明不罰罷課生
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主